五夜講場2020（港台電視30日逢星期一至五晚上11:00 ）

鳳b
Helen b

23分鐘

開始！ ！ ！

仍然係哲學有計傾

時代與哲學

睇緊, 留名

伏爾泰

推 好中意睇呢個系列

推到多啲人睇撐港台

港台電視30日

一開頭都話睇到港台節目唔係必然

係

31

今晚冇鳳B

撐

肥佬比嘉賓講啦

feel到豬文好depressed

非批判聆聽就係要放低批判

可能接受過人本主義、非批判聆聽訓練

或者大眾想要嘅知識份子係革命家 e.g. 甘地 孫文？

留個名先

我同豬文諗嘅嘢差唔多，呢大半年寫過兩篇討論暴力正當性嘅essay，不過係學術垃圾嚟

share

其中一篇係嘗試argue 暴力並冇intrinsic value只有instrumental value，不過呢啲淨係讀過幾個哲學course寫出嚟嘅嘢我自己睇翻都會尷尬

五夜講場

睇得荼毒室啲live太多 睇返港台認真唔到

哲學有計傾 01 06 2020
哲學與時代

Same 最鍾意歷史係咁話
全部都有追 但係真係好科學講到啲好深嘅科學原理/理論就唔明 做多啲科學史同科普就好

正
揸車當podcast 聽

我都好鐘意當電台節目咁聽

夠鐘做歷史係咁話
希望今季講少D中史, 之前講得太多中史, 可以平衡下

留名

今晚都似繼續講中史多
呢幾個主持都好似研究東亞史多
中國、韓國歷史

想聽下嶺南史
今晚個topic都幾好睇

頭先係咪暗串中國人死剩變咗生化武器？

古代版social distancing

記得之前講明朝萬歷戰爭都好睇, 其實可以講多D中國同鄰國既關係既歷史

槍砲 細菌與鋼鐵

都有幾個暗示依加個社會 包括反送中

今晚主題係疫症與政治

上年呢兩集超哂班

呢兩集學到好多野
主持嘉賓都好有料

Pish

無人睇?

睇緊 但係呢集暫時好似麻麻

都係哲學最好睇

今集同尋晚嗰集有D重複
但係尋晚史料豐富好多

經濟都仲係vera?

其實好少睇live

忍咗成2節唔爆梁文道個名,最後豬文都係忍唔住要開名

果班浸大人都係讀中史為主啦

之後仲請唔請到佢

韓國史都好

睇慣佢哋live返唔到轉頭

幾年前已經追緊五夜

嗰陣有d得幾千甚至幾百view

希望多d人睇呢d優質節目，思考多d

小樺手足

其實卡繆係讀卡「妙」定 卡「茂」？
幾個主持都唔同讀法

好難推

查《粵語審音配詞字庫》，兩個音都有收

文學、哲學、歷史 呢班主持都好有chemistry
好似熟朋友傾偈咁又有默契

社科、科學成日換人搞到好拘緊好唔自然

跟返英文讀音 「妙」啱啲

有時9up搞吓氣氛正好多

科學個啲都少轉啦 集集都Helen咁濟

可能科學人太認真 同埋啲科學原理太深好難輕鬆地講

係，法文係「於」韻尾個音（/y/）

今晚文學幾好睇

有陳志宏個flow會好好多
我好鐘意聽陳文豪
把聲好聽講野有條埋
但唔係成日上去

志宏會問好多「白癡」問題 等嘉賓講得淺白易明啲

鄧小樺始終都戒唔甩爭嘢講嘅壞習慣……

咁咪同肥佬夾 兩個都狂講野

始終覺得文學呢一晚既定位係有少少怪
會睇既人應該都識Camus讀過La Peste ，但佢哋又想兼顧唔識既觀眾

我明成個節目，由day 1開始已經係想以輕鬆手法推廣文學，但係究竟有幾多人會睇一個1-hr talk show if not already well versed in ,and enthusiastic about, literature?

係唔係去咗台灣教書？

好似係劉保禧去左台灣，陳志宏仲喺度

今晚嗰集無helen

邊個叫肥佬？

我又覺得唔係喎，節目風格都夠輕鬆，應該唔難吸引到啲唔熟悉文學嘅人坐定定聽一個鐘（例如我lol）

4分鐘

Karen上一季做主持好唔掂，講嘢斷下斷下，聽到人好忟

講病毒點解冇Helen b

科學高水平

佢真係講野一舊舊

佢今集冇咁窒
講得最好真係文豪 不過成個節目太多物理人

法治已死？法治問題已經不單是學院或者法律界會關心的問題，而是社會上大家的問題。但說到底甚麼是法治？犯法就等於破壞法治嗎？一人犯法未必破壞法治，但多人犯法又會否破壞法治？特赦政治犯亦是否破壞法治？今集我們就請來兩位同為律師的立法會議員楊岳橋和張國鈞一同討論法治問題。

主持:
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
鄺雋文（牛津大學博士生）

嘉賓:
楊岳橋（立法會議員）
張國鈞（立法會議員）

屌 條北極企鵝喺度班門弄斧

今集請兩個議員，等睇變城市論壇

重要一個保皇一個omdb

張國鈞話佢辦事處冇人保護？串鳩啲黑警唔做嘢？

五夜講場2020 之 城市論壇..

嚴叔幫佢summarize得好好

正野

好睇

Stop 得好呀 屌!

連引典都講錯 張國鈞

繼北極企鵝事件再次喺港台節目出醜

城大教架

真係一路睇一路忍唔住笑

作為保皇奴才都敢上去都算勇氣可嘉

老百姓有普羅大眾唔用

用嚟剪片俾藍絲睇 然後話KO楊岳橋

點解條奶共狗要係咁提老百姓?

封建時代老百姓父母官思想

唔知點樣制裁唔到拉咗幾千人睇唔到？

回力鏢話返政府執法不力

藍絲成日話黃官放人
明明就濫捕

張國鈞講嘢都完全冇邏輯可言

唔知佢地聽日會唔會開live講

楊岳橋D盤問有D料到 套到張國鈞講嘢

其實佢回應唔到個政權有冇legitimacy個問題

張淆到要打斷人講嘢

又抽呢句嘢

睇到好撚頭痛

睇到都覺得鹽叔好辛苦

有無人知林緻茵咩料？
見佢痴埋老鼠曾度，但講嘢寫文又正路唔似紅/藍底

屌，個張國鈞拖低哂個討論水平

有鹽叔同豬文幫拖

辛苦晒豬文鹽叔
豬文今次無得唔比嘉賓講野

低質保皇狗拖低成個節目嘅質素

最大問題係示威者犯法有人執法，但執法者犯法呢家係唔洗受到法律制裁，擁有權力既人犯法先係最破壞法治吧？ 咁簡單既邏輯....
好似美國咁，個警察推跌左人，停職停薪調查，香港呢？講句唔該借歪就可以解決啦，但個警察乜責任都唔洗負

張國鈞真係拖低成集質素兩節都仲struggle喺定義到

見呢兩條友上去唔撚想睇

佢地同哲學拉得上關係咩
不學無術

有時要有D laymen上去討論貼地議題
然後主持用哲學角度導正先好睇
如果唔係就變左象牙塔

尤其隻保皇狗 連最基本嘅概念同邏輯都冇

結果成集都冇乜點講過哲學

豬文

豬文爆seed

唔係吖，講法治係咩都算係哲學

張國鈞知唔知當年英國點爭取女性投票權

第一節都算少少哲學既

明明張係defend緊甘地式嘅公民抗命，但係畀豬文chok一chok佢又縮一縮

張其實知唔知公民抗命要成功嘅前提係要喺一個nearly just既society度 係咁講話公民抗命係非暴力冇用㗎喎

嚟緊嗰節輪到楊岳橋難拆
特赦就咁聽落係違反佢自己所講嘅法律面前人人平等

跟住張就會話香港係nearly just society，個政權有legitimacy因為有選舉，再問埋支那有冇legitimacy，佢又會用相對主義避開問題

我諗佢會拗個位可能係香港已經唔係一個法治社會
例如立法並非公平公開公正
所以係一個非法治社會底下，特赦係可以接受

咁快嘅

點解未播曬就擺上去嘅

哲學真係最高質

唔告賣冰少女唔知係咪又係因為社會公義呢

其實講真，你話要特赦全部示威者，然後只告藍絲，黑警，呢樣真係好難去話唔破壞法治，甚至實行上都好困難。
解決方法唯有係獨立調查委員會照做報告都照出，睇下邊啲黑警真係要負責，但又唔提告，示威者都特赦，即係兩邊都特赦，但警隊都要重組去改善避免下次再有。一係就兩邊照告，但唔涉及暴力既特赦咁

無所謂啦 都差不多完

法治同善究竟有咩關係

洗鬼咩 你搞得特赦 姐係已經掌權啦

咁就直接搞就得 影響法治？

依加咁影響咪又係咁運作

外商唔出聲 Wfc

離撚哂題

feel 到豬文就嚟爆

屌那媽又講返老百姓定義唔到咩叫法治
法治點會係咁簡單一個善字講得完？
如果下下跟老百姓既定義，咁其實法官某程度上都唔需要存在

因為張國鈞嘅受眾係讀書少嘅愚民

請嘉賓仲要咁低水平 練緊eq

唔知完左佢地會點呢 係咪好老尷

黨八股

Omdb

佢都話黨八股聽唔明

而家禮義廉要扮中間派 話特赦OK
最深藍留俾何妖 梁美芬 李梓敬

高招呀
用黨八股夾佢同意

可以宣傳了，張國鈞唔反對特赦，達成共識了
希望林太識做啦，最大執政黨都開聲了

其實成集好難討論落去個定義都唔同
保皇狗認為法治=法律 知法犯法=破壞法治
執法檢控under法律就冇問題
都冇諗過公義嘅嘅問題

今集變左視點31，反而想知點解法治=限制工權力係比有法可依高級，但係又冇講。

其實都遇左係咁 你都唔會諗住佢好清楚講個真相

之前有一集都係講法治

之前有幾集講過法治 睇下有冇解釋到

所以omdb後尾都有一野ban落去
話張國鈞其實係有意混淆法治同法律兩個唔同既概念
點知比人話返佢偷換概念

事後（拍完，未播）我都分別同鹽叔傾過法治定義本身唔同點樣拗嘅問題。記得佢講過要論證邊個定義較好。但係可惜可能係時間關係，所以（以我觀察）冇做到呢個辯論。

係wor
原來除咗石永泰嗰集仲講過好多次

林緻茵好淫

其實根本無需要太執重係咪違反法治

法律咪又係人製造出黎令社會運作順利既工具

唔係d咩真理定律，上帝十戒黎

重點係果樣野對社會整體是否有利

而唔係反智定盲目遵守，當佢係金科玉律

坦白講張國均表現比想像好 起碼有個正常討論 唔係一味講火燒人 掉磚掉死人
成功爭取民建聯支持特赦

竟然冇人插佢呢點，我反而有啲失望，不過佢太多位入，都唔知邊度開始好。

好過何君堯

你係豬文？

唔通我自己話自己就爆咩

其實班保皇黨咁鐘意話犯法係破壞法治做乜鳩

根本班藍屍都唔撚care法唔法治，宜家要鳩作d定義呃撚埋自己咁。

佢地care法治 道德高地黎

有法可依
有法必依
以法限權
以法達義
基本法治概念連中學通識科都有教
張國鈞淨係咬住有法必依嚟拗話示威者破壞法治
照返佢講法 法律要保障人民權利 要人民心悅誠服 係有法治嘅前提
宜家法治嘅前提都做唔到 國安法國歌法照立 憑咩叫人民心悅誠服
個政權立法 司法 執法不公 根本冇合法性
唔會係市民破壞法治

一開波睇左陣已經唔想睇落去
日日講犯法就破壞法治
屌你日日咁多人衝紅燈
個法治一日死幾百次?

所以我有時都唔太鐘意有嘉賓嘅哲學有計傾

我又覺得今集幾好,易入口
最少我睇完
自己都會反思究竟法治係咩
當然嘉賓質素好D會更好

條撚樣d concept錯鳩晒
一個人犯法點會係破壞法治,佢犯法咪治鳩佢囉
法治同中共一樣叫兩下就危害佢咩

其實哲學有偈傾以前都犯過呢D錯, 請錯嘉賓

呢個真
有反思之餘亦會諗個保皇狗個邏輯同諗法
中間有咩謬誤 可以點反駁
同藍絲拗都可以反擊到

就係佢錯
先更加想搵下岩既資料
例如佢講公民抗命
我即刻google下佢講既
同人地真係定義究竟有無出入

肥佬俾人講下野啦

佢哋法治嘅定義=有利自己同共產黨嘅法律

之前聽趙博佢講得好啱
普世既法治＝rule of law
共產黨既法治＝rule by law

我地理解既法治係，法律寫左D乜犯法就唔可以做，法律無寫既我就可以做
共產黨理解既法治係，法律寫左D乜就係你可以做D乜，法律無寫既你咪試下做囉

認真?教咩科?

佢城大讀書者

針住721, 831話話政府執法不公，妄顧公眾安全利益，仲破壞法治。

今晚冇討論

最尾係咁吊打世衛

呢d叫律法

唔記得

睇緊，講歷史冇乜花生食，冇人討論

台灣人D國語係好聽D

history係第二好睇

今晚學人串社科論題：民主可以當飯食？

又會大爭議

歷史幾個主持由上一季開始已經不斷暗抽中共港共

之前明明大中華膠

聽得出好多都大中華，但係又同時聽得出佢地係唔撐共（至唔至於反共又唔清楚），好明顯又係嗰「中國不等於中共」嘅立場。

始終一個熟悉中國歷史嘅人好難係藍

我覺得係某d人之前驚左白色恐怖，而家見表態既人多左開始試下打順勢波
到打壓得勁又會收返皮

好遺憾香港好多知識份子學者都係投機者牆頭草
雖然都明白佢地會首當其衝下場會好慘又無咩人會幫佢，所以都唔會太責怪佢地，怪就怪香港人都係一堆綿羊

開始咗好喇

頭先Vera個開場白好正

我記得陳德廉有集講張五常好正

憲政民主社會 就算德國為咗發展徵地
都可以司法覆核制衡政府決定
下一屆都可以用選票制衡佢

獨裁國家如果遇到「明君」會少好多制衡
可以行計畫經濟 經濟發展舉國體制下 GDP會高好多
但亦有好大機會有暴君
經濟會攬炒

民主國家有好多制衡、審議機制較慢
但係穩定好多

中國呢個例子要注意改革開放之前三十年
三年大饑荒、文革全國大混亂
經濟全面死亡

係，所以我諗中國可以維持咁多年嘅高經濟增長，一嚟係改革開放，二嚟係given中國咁好嘅條件（土地、資源、人口），開放前實在太差，所以potential超大

無錯 憲政民主在於制衡
係法治唔係人治
內閣、立法機關、司法系統都會約束政治領袖

唔覺, 鄧飛都算熟中國歷史
一樣係藍到爆

《古今風雲人物》個主持張偉國歷史都好勁
但係成日借D意暗串香港示威者

樹仁學生要求歷史系教授張偉國就其言論道歉

啱啱search原來仲有呢單野

佢起明報寫文解釋點解中央喺香港設機構係冇問題
今日又講政府可以點樣迫公務員宣誓效忠
點解呢啲嘢全部都係合法合程序
我唔知咁樣係咪正路喇

尋晚個集 成名教授

今晚講卡繆，有鄧小華做嘉賓

佢唔係主持咩

鄧小樺係嘉賓

廣告係咁講

係喎

鄧小樺變咗嘉賓

講得好好 駁咗好多藍絲謬論

答咗我上集問題 卡「妙」定卡「謬」

黄嘉瀛肥左好多

呢集好值得睇
咁多次革命不斷徒勞無功 好似西西弗斯咁
應該用咩心態對待
「我反抗 故我在」

每日面對咁多荒謬 好值得讀卡謬

卡繆好勁 睇穿曬共產革命本質

可惜主持水平低，尤其係Joe Chan

joe chan都係嘉賓
主持vera算係表現好好 思路好清晰
joe chan講埋d不倫不類嘅比喻
vera都梳理到同埋即刻駁返 同埋做曬research有曬圖表、數據

我見港台youtube寫joe chan係三位主持之一，唯一嘉賓係成名
可能基於joe chan輩份，vera唔係好敢反駁佢
不過vera的確做足準備工夫嘅

sorry 咁係我搞錯左

Joe Chan可能專登搵嘢駁，印象中之前都正正常常

馮智政咪仲痴線

兩個嘉賓都好撚低質

同意

搵兩個立法會議員都明係想平衡下，但兩個都太上頭，唔係好理性討論到，如果搵郭柏年做返張國鈞個位應該會好d

佢地應該係想搵D政見唔同既人上去傾哲學
但應該無諗到奶共嗰班人即使有學歷都係無邏輯可言，仲講乜哲學

郭柏年雖然係好，佢成日都可以抽離客觀做批判，但政見相同變左圍爐
搵OMDB講法治又係晒鳩氣，搵返石永泰算啦

OMDB太著重soundbite，一串佢就黑面，感覺北極有企鵝仲有心討論過佢

感覺佢要擺出一個「我先係專業，你識條毛」既氣場，一味否定晒人地講既野根本唔可以討論到哲學，其實企鵝都係一鳩樣，呢集根本只係1粒鐘版本既視點31

老老實實
比你代入建制
你可以點護航

其實佢哋一個民建聯一個新民黨打和啦super

但收視好囉
大家咁開心討論

呢集又幾好睇

石永泰一早上過啦

唔上港台

Helen b

今集又係Andy同Derek
講啲嘢都幾theoretical
好似上緊暴大UGFN咁

哲學有偈傾 - 柏拉圖式愛情

若要談論愛情，柏拉圖《會飲篇》絕對是不能忽略，它記錄了來自不同領域的文人雅士在宴會上討論有關愛情的對話，而當中的重點當然是蘇格拉底所表達的愛情觀，亦常被稱為「柏拉圖式愛情」。人們常說這是一種精神戀愛，到底這是否它的真義？真正的柏拉圖式愛情有甚麼含義？《會飲篇》提到「愛的階梯」又是甚麼？今日幾位主持就跟大家談談柏拉圖式愛情。

主持：
鄭周鳳（香港中文大學哲學系碩士生）
關灝泉（香港中文大學哲學系博士生）
鄺雋文（牛津大學博士生）
袁子翹（哲普團體成員）

鳳b

好想同鳳b瘋狂討論愛情

古希臘hehe文化

只可以屌大髀罅隙，唔可以

肥佬又唔俾人講嘢

其實都幾辛苦

豬文好可愛

豬文坐喺呀鳳隔離好似進擊的巨人咁

呢集完全係UGFH

歷史係咁話 - 聖主如天萬物春

蘇軾因烏台詩案入獄後，曾在獄中因絕望而寫下絕命詩，當中「聖主如天萬物春，小臣愚暗自亡身」一句，道盡因言獲罪的心酸。中國各朝代均不乏大興文字獄的案例，早至漢代太史公司馬遷因替戰敗將軍李陵辯護而最後被處以宮刑，至清代莊廷鑨明史案，文字獄與君主皇權總脫離不了關係。即使遠在皇權之外的邊陲地區，如殖民時代的香港，地區報章亦會因宗主國的總體政策而自我審查。在英國對日本軍國主義採取綏靖政策之時，香港與新加坡報章便時常因不能出版對日謾罵、諷刺之詞，而常要「開天窗」完事。我們常以香港享有言論自由為榮，然而當這份「自由」走到盡頭，等待我們的會否又是新一場文字獄呢？本集「聖主如天萬物春」，望君明白自由誠可貴。

主持：
曾卓然 曾卓然 （Tsang Cheuk Yin）（嶺南大學中文系哲學博士）
吳海傑（香港大學法律學院副教授）
譚家齊（香港浸會大學歷史系助理教授）
羅樂然 Law Lok Yinn （香港公開大學人文社會科學院講師）

節目連結 :

擦邊球來了

尋日個集好好睇 講多集就好

唔知係幾時錄 發生左dse試答事件未

如果未發生 後面有集可能仲激

國安法前夕講文字獄
陣間一定要睇

又到最鍾意嘅歷史

連續幾個禮拜講文字獄

公共廣播俾人針對

以言入罪

聽落而家自由過港英初年好多

就嚟唔係

下次寫：「1910-1945年間，『某國』對中國利多於弊，你同意嗎？」

韓國人

啲轉音幾好笑

歷史係咁話 會唔會搵一集crossover文學放得開？

今集似係未發生試題事件個陣錄既

期待之後更加直線抽擊

今晚講刁大
今上

歷史主持既擦邊球仲勁過文哲

風骨

18/06/2020

萬眾期待，陳冠中的新書出爐了！三十萬字的中國第四部曲《北京零公里》！今集《文學放得開》邀請了陳冠中分享他的新作，從內篇、外篇、秘篇出發，與主持鄧小樺、米哈、鄧正健，帶領大家暢遊活貨哪叱城，細說吃貨余思芒與余亞芒兩兄弟的故事，反思極權下的眾生相。從《盛世》、《裸命》到《建豐二年》⋯⋯陳冠中決定再續未了願，繼續讓我們反思時代！

主持:
鄧小樺（作家/香港文學館總策展人）
米哈（作家）
鄧正健（文化評論人）

嘉賓:
陳冠中（作家）

有個post喺熱門
呢個post都仲係無人推...

我睇過盛世同埋建豐二年
好好睇
好似中國版1984同高堡奇人咁

呢本似中國版coco
好似幾得意

無人睇緊？

遲啲睇重溫

今晚陳志宏，陳文豪，余海峰，江啟明

題目好似幾吸引

係，當年局勢太動盪

New age撚最鍾意扭曲嘅概念之一：維度

哇屌你老母乜撚嘢廣告

始終覺得講「偽滿州國」好肉酸

五夜講場 - 哲學有偈傾 2020
性在有偈傾

22/06/2020
「性」一向是難以宣之於口的話題。即使我們可以討論它、體驗它，但「性」到底是甚麼呢？

我們可以怎樣定義「性」——達到生物繁殖的功用、性器官活動、尋求歡愉的方法？抑或，性受到社會的權力結構所束縛，被決定成以某個模樣、某種方式呈現？

另一方面，性如何對男性、女性帶來不同的壓抑呢？男女面對的性又有何不同？我們視之為理所當然的性規範又是否理所當然？

今集「性在有偈傾」，幾位主持會在螢幕上談談性，告訴大家，其實性絕對有偈傾，而且亦值得傾。

主持
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
李敬恒（明愛專上學院人文及語言學院高級講師）
鄺雋文（牛津大學博士生）
袁子翹（哲普團體成員）

鹽叔同Roger

竟然冇鳳b

講sex都冇人傾的

唔知佢哋會唔會傾同性戀

要啦
唔係繁殖為目的的性咁多一定要講

歷史係咁話 - 噤口群鴉集禁林

宋代胡仲弓所著七律中有一句「保身獨鶴歸華表，噤口群鴉集禁林」，似乎在到處是禁忌的環境中，唯有沈默不語方能明哲保身。然而在歷史巨輪中，我們看見的卻多是忍辱偷生，被迫害殘殺的景象。極權主義會以民眾階級鬥爭或曉以國家大義為手段，無一不為人民樹敵為目的，而迫令大眾順從。在抑壓的政治氛圍下，我們觀察到的往往不是絕對的順從，而是對自由嚮往的躁動。從猶太人對復國的渴求，到智利瓦爾帕萊索絢爛的街頭塗鴉，生活在極權底下的人總會用不同途徑反抗，捍衛自身。群鴉總不會一輩子一言不發，正如受壓迫的人終會反抗，希望在最後擁抱自由。

主持：
曾卓然 Tsang Cheuk Yin（嶺南大學中文系哲學博士）
譚家齊（香港浸會大學歷史系史系助理教授）
范永聰 小毛老師國際後援會（香港浸會大學歷史系一級講師）
羅婉嫻 Leon Law（香港浸會大學歷史系一級講師）

節目連結 :

痴撚線公司

敢唔敢直接屌教育局

幾勇

口誤：三十年戰爭1618-1648

新疆

美國無制止到...

香港嘅塗鴉師

寫日記嘅人

黑警=皇軍

無記律係最大問題
皇軍暴行

面對納粹都無走留低抗爭
反而而家咁多人話移民...

呢集真係好切身

推

好多金句
做過幫凶嘅一定會有報應

做過幫兇一定有報應

做幫兇一定有報應？
好似上集先話莊廷鑨明史案篤灰條友吳之榮大富大貴安享晚年

幾個主持講啲主題貼題到

收尾個眼神型到

淨係得利無弊
直線抽教育局

自古以來
又抽

自古而來 CLS

以色列人賤格到仆街...

呢集

不言而喻

好正氣

成集好多位都可以套落依加到

好有風骨

呢兩集真係聽到好灰

今日竟然冇肥鴨

呢個實驗最緊要記性

下集好睇
文學放得開 crossover 歷史係咁話
有曾卓然上文學放得開

02/07/2020
《史記》既是史學巨著，亦具有極高文學價值，魯迅讚譽為「史家之絕唱，無韻之離騷」。今集《文學放得開》與大家出入文史，暢談司馬遷的生平和史觀，以及《史記》成書背景、實錄精神與文學筆法，更討論人物如項羽、呂后、李廣的綽約風神，更少不了遊俠劍客的好勇任俠。鬱結之際，憤而著書，諸君快看！

主持：
鄧小樺（作家/香港文學館總策展人）
黃嘉瀛（藝術家）

嘉賓：
朱少璋（香港浸會大學語文中心高級講師）
曾卓然（嶺南大學中文系哲學博士）

？

我想要米哈……

科學真係最少人提

喺度

信你半成噉啦

科學係幾有趣，但係因為完全唔係嗰範，唔知點講起

講指定作品/作家既集數
米哈做主持好睇過小樺

以身試椒
Helen 好慘

每個人都想得到幸福，但大家又有沒有想過自己想要的「幸福」是甚麼？

其實幸福這個議題遠在古希臘時，早已是哲學家思考課題之一，而哲學家談的「幸福人生」，就是「理想人生」。但問題是：到底怎樣才是理想人生？快樂是否就等於幸福？還是得到快樂還不足夠構成幸福人生？而幸福是由主觀因素還是客觀因素決定呢？

今集「幸福提提你」會探討一下幸福為何物，並討論關於幸福的理論，包括快樂主義、欲望滿足理論和亞里士多德的幸福論等。

主持：
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
李敬恒（明愛專上學院人文及語言學院高級講師）
鄺雋文（牛津大學博士生）
李康廷（香港中文大學哲學系博士）

終於有四哥

呢個topic好似聽過好多次

今季全部都幾高質

今次有文學X歷史

文學放得開 - 史記不高興

《史記》既是史學巨著，亦具有極高文學價值，魯迅讚譽為「史家之絕唱，無韻之離騷」。今集《文學放得開》與大家出入文史，暢談司馬遷的生平和史觀，以及《史記》成書背景、實錄精神與文學筆法，更討論人物如項羽、呂后、李廣的綽約風神，更少不了遊俠劍客的好勇任俠。鬱結之際，憤而著書，諸君快看！

主持：
鄧小樺 鄧小樺 TANG SIU WA（作家/香港文學館總策展人）
黃嘉瀛 黃嘉瀛 （Wong Ky）（藝術家）

嘉賓：
朱少璋（香港浸會大學語文中心高級講師）
曾卓然 曾卓然 （Tsang Cheuk Yin）（嶺南大學中文系哲學博士）

《文學放得開》
逢星期四 晚上11:00
港台電視31播出

正, 今夜有曾卓然

星期三個集幾有趣

陳濬靈係咁提住慈母 但佢竟然講野係咁卡機

原來今集佢不停抽水 好有火

人體換parts

真係好科學 砌機砌刭腦

今集幾好睇 個結論都幾有趣

留名 最鍾意睇歷史係咁話

哲學有偈傾 - 活在真相中

1968年布拉格之春為捷克帶來了短暫的曙光，但蘇聯的坦克卻終結了他們的希望，取而代之則是二十年的專制政權統治，而劇作家兼捷克總統哈維爾就向人們倡議「活在真相中」(living in truth)。在極權管治下，生活到底是怎樣？人民如何受到各式各樣的箝制？「活在真相中」又有何作用？今集《哲學有偈傾-活在真相中》請來區家麟和一眾主持談談極權、說說哈維爾留給我們的啟示。

主持：
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
黎家樂（香港中文大學哲學系碩士）
袁子翹（哲普團體成員）

嘉賓：
區家麟（香港中文大學新聞與傳播學院專業顧問）

《哲學有偈傾》
逢星期一晚11:00
港台電視31播出
節目連結:

唉……

享樂主義
民族主義

上季有集講相對論, 請左HKU物理系教授上來, 講得好好
再之前又有集講量子力學都唔錯

科學高質。

病毒測試個集都係好好，解釋左好多因無知而來的問題

國產凌凌漆

學生間諜
中共大把